<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.10.0">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2025-02-26T06:54:53+01:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Juan Pacheco Blog</title><subtitle>Artículos sobre tecnologia, deporte y dinero</subtitle><author><name>Juan Pacheco</name></author><entry><title type="html">Descubre el poder de la domótica con Home Assistant</title><link href="http://localhost:4000/home-assistant/" rel="alternate" type="text/html" title="Descubre el poder de la domótica con Home Assistant" /><published>2025-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2025-01-01T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/home-assistant</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/home-assistant/"><![CDATA[<p align="center">
<img src="/assets/images/tecnologia/HA.jpg" />
</p>

<h2 id="descubre-el-poder-de-la-domótica-con-home-assistant">Descubre el Poder de la Domótica con Home Assistant</h2>

<p>Todo empezó cuando decidí instalar una alarma en casa. Quería sentirme más seguro, tener control de lo que pasaba cuando no estaba, y evitar pagar costosos e innecesarios servicios de alarma. Buscando alternativas, encontré Home Assistant.</p>

<p>Home Assistant es un controlador domótico que integra diferentes dispositivos inteligentes, sin importar la marca. Desde sensores de movimiento hasta bombillas, cámaras o termostatos, todo puede conectarse en un solo lugar. ¿Lo mejor? Es local, lo que garantiza privacidad, y no dependes de servicios en la nube.</p>

<p>Con esta herramienta, puedes crear automatizaciones que facilitan tu día a día. Por ejemplo, cuando sales de casa, Home Assistant puede apagar las luces, bajar las persianas y activar la alarma automáticamente. O si detecta que la temperatura baja, enciende la calefacción hasta alcanzar el nivel deseado. Las posibilidades son infinitas.</p>

<p>Otra gran ventaja es la economía. En lugar de atarte a un solo fabricante y pagar sobreprecios, Home Assistant te da libertad para usar dispositivos de distintas marcas, incluso más asequibles como los basados en ESP32. Además, al ser de código abierto, cuenta con una comunidad activa que mejora constantemente el sistema.</p>

<p>Si buscas un hogar inteligente eficiente, flexible y privado, esta es la mejor herramienta. En el siguiente link se puede encontrar más informacion sobre su instalación y funcionalidades: <a href="https://www.home-assistant.io/">enlace</a></p>]]></content><author><name>Juan Pacheco</name></author><category term="Tecnologia" /><category term="Domotica" /><summary type="html"><![CDATA[De una alarma casera a un hogar inteligente]]></summary></entry><entry><title type="html">Mi primer pódium en 10k</title><link href="http://localhost:4000/primer-podium/" rel="alternate" type="text/html" title="Mi primer pódium en 10k" /><published>2024-12-01T00:00:00+01:00</published><updated>2024-12-01T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/primer-podium</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/primer-podium/"><![CDATA[<p align="center">
<img src="/assets/images/carreras/diario_montanez_2024.jpg" />
</p>

<h2 id="cuando-lo-imposible-se-vuelve-real-mi-primer-podium-en-10k">Cuando lo Imposible se Vuelve Real: Mi Primer Podium en 10K</h2>

<p>Hace un año, si alguien me hubiera dicho que iba a subirme a un pódium en una carrera de 10 km, le habría dicho que era imposible. No porque no creyera en mi —siempre he sido muy competitivo y confiado en mi— sino porque nunca me consideré lo suficientemente rápido o fuerte como para competir a ese nivel.</p>

<p>Todo empezó con una idea: mejorar mis tiempos y correr más cómodo. No buscaba un pódium, solo quería superarme.</p>

<p>El día de la carrera, estaba nervioso. Sentía que no había dormido bien la noche anterior. La mente empezó con su juego: “No estás preparado”, “Hoy no es tu día”, “¿Y si te lesionas?”.  Intenté no escuchar esa voz y comenzar la carrera a un ritmo fuerte y controlado.</p>

<p>Había ido mi familia y amigos a verme correr, así que no podía defraudarlos y quería que vieran todo el potencial que tenía luego de varios días de entrenamiento. En cada kilómetro, en cada zancada, llevaba en mi mente el pensamiento de ellos como parte de mi motivación.</p>

<p>En el kilómetro 7, el cansancio era brutal. Quería bajar el ritmo, caminar unos segundos… pero decidí no negociar con mi mente. Me concentré en mi respiración, en el sonido de mis zapatillas contra el asfalto. “Solo un poco más”, me repetía. Y ese “un poco más” me llevó a adelantar a un corredor… y luego a otro.</p>

<p>Cuando vi la meta, no sabía en qué posición iba. Apreté los dientes y di todo lo que me quedaba. Crucé la línea exhausto, sin saber qué había conseguido, hasta que escuché mi nombre en la premiación. Tercer lugar. ¡Tercer lugar en una carrera de 10K!</p>

<p>¿La lección? El límite casi siempre está en tu cabeza. Tu cuerpo puede más de lo que crees, pero tienes que aprender a callar esa voz que te dice que pares. La próxima vez que sientas que no puedes más, da un paso más. Y luego otro. Ahí es donde pasa la magia.</p>]]></content><author><name>Juan Pacheco</name></author><category term="Deporte" /><category term="Running" /><summary type="html"><![CDATA[Cuando lo imposible se vuelve real]]></summary></entry><entry><title type="html">Liberar el poder de la IA con PrivateGPT</title><link href="http://localhost:4000/AI-privateGPT/" rel="alternate" type="text/html" title="Liberar el poder de la IA con PrivateGPT" /><published>2024-11-03T00:00:00+01:00</published><updated>2024-11-03T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/AI-privateGPT</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/AI-privateGPT/"><![CDATA[<p align="center">
<img src="/assets/images/tecnologia/privategpt.jpg" />
</p>

<h2 id="liberar-el-poder-de-la-ia-con-privategpt">Liberar el poder de la IA con PrivateGPT</h2>

<h3 id="beneficios-y-consideraciones-de-usar-la-ia-como-herramienta-diaria">Beneficios y consideraciones de usar la IA como herramienta diaria</h3>

<p>La inteligencia artificial (IA) se ha convertido en una parte integral de nuestro mundo moderno y ofrece numerosos beneficios que pueden mejorar significativamente nuestra vida diaria. Estas son algunas ventajas de usar la IA como herramienta complementaria:</p>

<ul>
  <li><strong>Eficiencia y productividad</strong>: la IA puede procesar grandes cantidades de datos mucho más rápido que los humanos, lo que la convierte en una excelente herramienta para automatizar tareas repetitivas y optimizar los flujos de trabajo.</li>
  <li><strong>Precisión y consistencia</strong>: los modelos de IA están diseñados para aprender de grandes conjuntos de datos y mejorar su rendimiento con el tiempo. Esto da como resultado resultados más precisos y consistentes en comparación con los esfuerzos humanos.</li>
  <li><strong>Disponibilidad las 24 horas del día, los 7 días de la semana</strong>: a diferencia de los humanos, los sistemas de IA pueden funcionar las 24 horas del día, sin descansos ni vacaciones, lo que garantiza que las tareas se completen a tiempo y brinda asistencia constante.</li>
</ul>

<p>Sin embargo, es esencial considerar algunas desventajas potenciales al implementar la IA:</p>

<ul>
  <li><strong>Costo</strong>: implementar un sistema de IA puede ser costoso, especialmente para empresas y organizaciones. El costo del hardware, el software y el mantenimiento debe tenerse en cuenta en el proceso de toma de decisiones.</li>
  <li><strong>Seguridad y privacidad</strong>: garantizar que sus datos estén seguros y protegidos contra el acceso no autorizado es fundamental cuando se utilizan sistemas de IA. Es esencial implementar medidas de seguridad sólidas y cumplir con las mejores prácticas para la privacidad de los datos.</li>
</ul>

<h2 id="qué-es-privategpt-y-cómo-instalarlo-en-wsl">¿Qué es PrivateGPT y cómo instalarlo en WSL?</h2>

<p>PrivateGPT es un proyecto de inteligencia artificial de código abierto listo para producción que le permite hacer preguntas sobre sus documentos utilizando el poder de los modelos de lenguaje grandes (LLM) incluso sin una conexión a Internet. Es 100 % privado, lo que garantiza que ningún dato abandone su entorno de ejecución en ningún momento.
Para instalar PrivateGPT en el subsistema de Windows para Linux (WSL), siga estos pasos:</p>
<ol>
  <li>Actualice su sistema e instale Ubuntu WSL desde Microsoft Store.</li>
  <li>Clone el repositorio PrivateGPT y navegue hasta el directorio del proyecto.</li>
  <li>Instale las dependencias utilizando Poetry.</li>
  <li>Instale los Nvidia drivers de WSL para mejor procesamiento y tener soporte de la GPU.</li>
  <li>Instale la librería LLAMA CUDA y python bindings y corra la el privateGPT con el comando ‘make run’.</li>
  <li>Desde el navegador vaya a 127.0.0.1:8001 y ¡listo!</li>
</ol>

<p>El detalle de la instalacion se encuentra en el siguiente <a href="https://dev.to/docteurrs/installing-privategpt-on-wsl-with-gpu-support-1m2a">enlace</a>.</p>

<h2 id="casos-de-uso-e-ideas-para-privategpt">Casos de uso e ideas para PrivateGPT</h2>

<p>Ahora que ha instalado correctamente PrivateGPT en WSL, exploremos algunos casos de uso potenciales e ideas para esta poderosa herramienta de IA:</p>
<ul>
  <li><strong>Búsqueda de documentos sin conexión</strong>: use PrivateGPT para buscar en sus documentos locales sin una conexión a Internet.</li>
  <li><strong>Filtrado de correo electrónico</strong>: use PrivateGPT para ordenar automáticamente su bandeja de entrada al categorizar los correos electrónicos según su contenido, incluso sin conexión a Internet.</li>
  <li><strong>Resumen de texto</strong>: genere resúmenes de documentos o artículos extensos para ahorrar tiempo y mejorar la concentración, incluso sin una conexión a Internet.</li>
  <li><strong>Análisis de datos</strong>: analice grandes conjuntos de datos para identificar tendencias, patrones y conocimientos que puedan informar las decisiones comerciales, incluso sin conexión.</li>
  <li><strong>Desarrollo de chatbots</strong>: cree chatbots personalizados para atención al cliente, asistencia personal o fines de entretenimiento, garantizando la privacidad de los datos al mantener la interacción local.</li>
</ul>

<p>Al aprovechar el poder de la IA con PrivateGPT, puede optimizar sus tareas diarias y desbloquear nuevas posibilidades de productividad e innovación, incluso cuando no haya una conexión a Internet disponible.</p>]]></content><author><name>Juan Pacheco</name></author><category term="Tecnologia" /><category term="AI" /><summary type="html"><![CDATA[¿Por qué tener una IA privada y local?]]></summary></entry><entry><title type="html">Las Mejores Cuentas Remuneradas en España 2024</title><link href="http://localhost:4000/cuentas-remuneradas/" rel="alternate" type="text/html" title="Las Mejores Cuentas Remuneradas en España 2024" /><published>2024-05-15T00:00:00+02:00</published><updated>2024-05-15T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/cuentas-remuneradas</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/cuentas-remuneradas/"><![CDATA[<p align="center">
<img src="/assets/images/dinero/moneycards.jpg" />
</p>

<h2 id="las-mejores-cuentas-remuneradas-en-españa-2024">Las Mejores Cuentas Remuneradas en España 2024</h2>
<p>Últimamente, he empezado a analizar e investigar cuáles pueden ser buenas opciones de inversión para este año en España. El principal problema es que las opciones más atractivas requieren de un alto capital inicial.</p>

<p>Pero, ¿y qué hacer cuando no dispongo de altos montos de dinero?</p>

<p>En este caso, creo que la opción más segura, es las cuentas remuneradas, ya que de esta manera el dinero puede seguir trabajando para nosotros, y se puede ahorrar a corto o mediano plazo con un riesgo mínimo.</p>

<p>Además, estas cuentas remuneradas son muy líquidas, con lo cual se puede disponer del dinero en cualquier momento. Así, cuando surja una oportunidad atractiva, podremos retirar el dinero con una rentabilidad mínima generada y sin perder valor por la inflación.</p>

<p>En este sentido, las cuentas remuneradas se presentan como una alternativa atractiva.</p>

<h3 id="qué-es-una-cuenta-remunerada-y-en-que-se-diferencia-de-una-cuenta-de-corriente-o-de-ahorros">¿Qué es una cuenta remunerada y en que se diferencia de una cuenta de corriente o de ahorros?</h3>
<p>Una cuenta remunerada es un producto bancario que ofrece intereses a los clientes en función del saldo depositado o ciertas condiciones. A diferencia de las cuentas corrientes, que están destinadas principalmente a facilitar operaciones bancarias diarias, las cuentas remuneradas están diseñadas para generar rendimientos adicionales a los clientes por mantener su dinero en la entidad. En comparación con las cuentas de ahorro, las cuentas remuneradas suelen ofrecer tasas de interés más altas y pueden requerir ciertas vinculaciones o condiciones para acceder a la remuneración máxima.</p>

<h3 id="las-5-mejores-opciones-de-cuentas-remuneradas-en-españa">Las 5 Mejores Opciones de Cuentas Remuneradas en España</h3>

<table>
  <thead>
    <tr>
      <th>Banco</th>
      <th>Web</th>
      <th>Interés</th>
      <th>Importe máximo remunerado</th>
      <th>Requisito</th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td>Trade Republic</td>
      <td><a href="https://traderepublic.com/es-es/interes">link</a></td>
      <td>4% EA</td>
      <td>10.000 €</td>
      <td>Ninguno</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Revolut</td>
      <td><a href="https://www.revolut.com/es-ES/savings">link</a></td>
      <td>hasta 3,97% TAE</td>
      <td>Ninguno</td>
      <td>Ninguno</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Sabadell</td>
      <td><a href="https://cuentaonline.bancsabadell.com">link</a></td>
      <td>3,06% TAE</td>
      <td>20.000 €</td>
      <td>Ser cliente nuevo</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>EVO Banco</td>
      <td><a href="https://v2.contratacioncuenta.evobanco.com">link</a></td>
      <td>2,85% TAE</td>
      <td>30.000 €</td>
      <td>Ser cliente nuevo</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Bankinter</td>
      <td><a href="https://www.bankinter.com/banca/nav/cuenta-nomina-sin-comisiones-remunerada-landing">link</a></td>
      <td>5% TAE (1 año)</td>
      <td>10.000 €</td>
      <td>Nómina, 3 recibos y 3 compras</td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

<h3 id="aspectos-a-considerar-al-contratar-una-cuenta-remunerada">Aspectos a Considerar al Contratar una Cuenta Remunerada</h3>
<p>Al momento de elegir una cuenta remunerada, es importante evaluar aspectos como la tasa de interés, costes, importe máximo remunerado, así como la el plazo de liquidación de los intereses y condiciones de permanecía.</p>

<p>Además, es fundamental considerar la seguridad y capital garantizado, normalmente estas cuentas están aseguradas por el fondo de garantías de depósitos que aseguran hasta 100.000€.</p>

<h2 id="conclusión">Conclusión</h2>
<p>Las cuentas remuneradas ofrecen una solución efectiva para proteger tu capital contra la inflación y mantener su valor a lo largo del tiempo. Recuerda, invertir en cuentas remuneradas es una estrategia inteligente para preservar tu riqueza y poder disponer de dinero para aprovechar potenciales oportunidades de inversión que requieran un alto capital.</p>]]></content><author><name>Juan Pacheco</name></author><category term="Dinero" /><category term="Ahorro" /><summary type="html"><![CDATA[Cómo generar dinero mientras ahorras y vencer la inflación]]></summary></entry><entry><title type="html">¿Cómo correr más rápido?</title><link href="http://localhost:4000/como-correr/" rel="alternate" type="text/html" title="¿Cómo correr más rápido?" /><published>2024-04-23T00:00:00+02:00</published><updated>2024-04-23T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/como-correr</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/como-correr/"><![CDATA[<p align="center">
<img src="/assets/images/carreras/pendo2024.jpg" />
</p>

<h2 id="cómo-correr-más-rápido">¿Cómo correr más rápido?</h2>

<p>El pasado domingo 21 de abril se celebraron los 10 km de El Pendo 2024, con la participación de Adel Mechaal, Lidia Campo y otros corredores de elite.</p>

<p>Esta carrera quedará en el recuerdo de todos, ya que debido a una confusión entre la señalización y la moto que guiaba a los corredores, la carrera se tuvo que parar. Resumen de lo ocurrido aquí .</p>

<p>Así que, para bien o mal de algunos corredores, tras recorridos casi 3 kilómetros, la carrera volvió a empezar. Aquí, comparto mi resultado y cuál creo que fue la clave para correr a 3:30 min/km.</p>

<h3 id="el-poder-de-la-respiración-nasal">El Poder de la Respiración Nasal</h3>
<p>La mayoría de las personas al correr tiende a respirar tanto por la nariz como por la boca. Siendo algo normal en momentos de fatiga, ya que al respirar por la boca el flujo de aire es mayor y más rápido.</p>

<p>Ahora bien, luego de analizar e investigar un poco, encontré que muchos corredores de elite no respiran por la boca, por las siguientes razones:</p>

<ol>
  <li>Cuando respiramos por la nariz, el aire se filtra, humidifica y calienta antes de llegar a nuestros pulmones, lo que lo hace más adecuado para la absorción de oxígeno.</li>
  <li>La nariz produce óxido nítrico, una molécula que dilata los vasos sanguíneos y mejora el flujo de oxígeno a los músculos, aumentando así nuestra resistencia y capacidad para correr más rápido y durante más tiempo.</li>
</ol>

<h3 id="velocidad-y-eficiencia">Velocidad y Eficiencia</h3>
<p>Al respirar por la nariz, también optimizamos nuestro patrón de respiración. La respiración nasal fomenta una respiración más lenta y profunda, lo que promueve la relajación y reduce la fatiga. Esto permite que nuestro cuerpo mantenga un ritmo constante y eficiente durante la carrera, lo que nos ayuda a conservar energía y a mantenernos frescos incluso en distancias largas.</p>

<h3 id="beneficios-científicamente-comprobados">Beneficios Científicamente Comprobados</h3>
<p>Numerosos estudios respaldan los beneficios de la respiración nasal para los corredores. Un estudio publicado en el Journal of Strength and Conditioning Research encontró que los corredores que respiraban solo por la nariz durante una carrera de resistencia mostraban una menor frecuencia cardíaca y una menor percepción del esfuerzo en comparación con aquellos que respiraban solo por la boca. Otro estudio realizado en la Universidad de California demostró que la respiración nasal aumentaba la producción de óxido nítrico en un 20%, lo que resultaba en un mejor rendimiento atlético.</p>

<h3 id="conclusión">Conclusión</h3>
<p>La respiración nasal no solo es más saludable para tus pulmones y sistema cardiovascular, sino que también puede marcar la diferencia en tu rendimiento como corredor.</p>

<p>En carreras anteriores siempre había notado que varios corredores profesionales usaban tiras nasales. Al parecer es un adhesivo que ayuda a abrir las fosas nasales y facilitar el flujo de aire a través de ella.</p>

<p><strong>Aquí puedes comprarlas.</strong></p>]]></content><author><name>Juan Pacheco</name></author><category term="Deporte" /><category term="Running" /><summary type="html"><![CDATA[¿Cómo he logrado correr 10 km a un ritmo medio de 3:30 ?]]></summary></entry><entry><title type="html">Tres enseñanzas de la carrera más “rápida” de España 2024.</title><link href="http://localhost:4000/carrera-mas-rapida/" rel="alternate" type="text/html" title="Tres enseñanzas de la carrera más “rápida” de España 2024." /><published>2024-03-26T00:00:00+01:00</published><updated>2024-03-26T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/carrera-mas-rapida</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/carrera-mas-rapida/"><![CDATA[<p align="center">
<img src="/assets/images/carreras/laredo2024.jpg" />
</p>

<h2 id="tres-enseñanzas-de-la-carrera-más-rápida-de-españa-2024">Tres enseñanzas de la carrera más “rápida” de España 2024.</h2>

<p>El pasado sábado 16 de marzo, Laredo se convirtió en el epicentro del running, con los “10 km en ruta Villa de Laredo“. Una de las carreras más prestigiosas a nivel nacional e internacional, con la participación de Joshua Cheptegei, Yomif Kejelcha y otros corredores de elite.</p>

<p>En el año 2023, el etíope Berihu Aregawi logró la segunda mejor marca mundial de la historia con 26:33. Este año 2024, en categoría masculina, el etíope Yomif Kejelcha ganó la carrera con un tiempo de 26:37, siendo la tercera mejor marca mundial. En categoría femenina, ganó la alemana Konstanze Klosterhalfen con un tiempo de 31:07.</p>

<p><strong>Aquí, comparto mi resultado y tres enseñanzas de mi experiencia en esta carrera.</strong></p>

<h3 id="1-competir-contra-uno-mismo">1. Competir contra uno mismo:</h3>
<p>Una de las lecciones más importantes que aprendí durante la Carrera de Laredo 2024 es que siempre habrá corredores más rápidos que uno mismo. Sin embargo, la clave está en, no compararse con los demás, sino centrarse en uno mismo, buscando siempre superar nuestros propios límites y récords personales.</p>

<h3 id="2-la-importancia-del-entrenamiento-y-descanso">2. La Importancia del entrenamiento y descanso:</h3>
<p>Otra lección crucial que esta carrera me enseñó es que el éxito en este tipo de competencias no es fruto del azar, sino del arduo trabajo y la dedicación. Sin un entrenamiento y descanso adecuado, es imposible alcanzar los resultados deseados. Cada sesión de entrenamiento y tiempo de recuperación, es una inversión en nuestro propio éxito.</p>

<h3 id="3-disfrutar-el-camino">3. Disfrutar el Camino:</h3>
<p>El verdadero valor de la carrera no radica únicamente en el resultado final, sino en el placer de poder competir con grandes atletas, el apoyo y compañía de amigos y familia. Así que, puede parecer muy “cliché”, pero la verdadera recompensa es disfrutar del proceso.</p>]]></content><author><name>Juan Pacheco</name></author><category term="Deporte" /><category term="Running" /><summary type="html"><![CDATA[¿Cómo es la carrera más rapida de España?]]></summary></entry><entry><title type="html">Cinco razones por las que Linux es la mejor opción para tu ordenador</title><link href="http://localhost:4000/linux/" rel="alternate" type="text/html" title="Cinco razones por las que Linux es la mejor opción para tu ordenador" /><published>2024-03-22T00:00:00+01:00</published><updated>2024-03-22T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/linux</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/linux/"><![CDATA[<p align="center">
<img src="/assets/images/tecnologia/linux.jpg" />
</p>

<h2 id="deja-de-usar-windows-y-descubre-todo-el-potencial-de-este-sistema-operativo">Deja de usar Windows y descubre todo el potencial de este sistema operativo</h2>
<p>Cuando compramos una computadora nueva, lo más probable es que venga con Windows preinstalado. Es la opción predeterminada para la mayoría de los usuario, pero existe un mundo paralelo lleno de posibilidades y herramientas poderosa como lo es Linux. En este artículo, describiré las ventajas y desventajas de Linux y las razones de porque es la mejor opcion para usar en el 2024.</p>

<h3 id="versiones-ventajas-y-desventajas">Versiones, Ventajas y Desventajas</h3>
<p>Linux no es solo un sistema operativo, es un ecosistema diverso con una amplia gama de distribuciones, cada una con sus propias características únicas. Desde Ubuntu, una opción popular para principiantes, hasta Debian, conocida por su estabilidad y seguridad, y Arch Linux, favorecida por los usuarios más avanzados que prefieren la personalización completa.</p>

<p>Las ventajas de Linux son numerosas, es gratuito, de código abierto, altamente personalizable y ofrece una gran cantidad de software gratuito y de alta calidad. Sin embargo, no está exento de desventajas. La curva de aprendizaje puede ser empinada para los recién llegados, la compatibilidad del software puede ser un problema y el soporte técnico puede no ser tan accesible como en Windows.</p>

<h3 id="es-linux-la-mejor-opción">¿Es Linux la Mejor Opción?</h3>
<p>Una de las mayores fortalezas de Linux radica en su seguridad y estabilidad. A diferencia de Windows, que es un blanco frecuente para virus y malware. Estos son los cinco puntos en que Linux supera cualquier otro sistema operativo.</p>

<ol>
  <li><strong>Seguridad robusta</strong>: Linux es conocido por su seguridad robusta. Debido a su arquitectura de código abierto y su comunidad activa de desarrolladores, las vulnerabilidades se identifican y corrigen rápidamente. Además, los usuarios tienen un mayor control sobre los permisos de los archivos y los procesos del sistema, lo que contribuye a reducir el riesgo de ataques maliciosos.</li>
  <li><strong>Personalización y flexibilidad</strong>: Linux ofrece una amplia variedad de distribuciones (distros) que se adaptan a las necesidades y preferencias de los usuarios. Desde distribuciones ligeras y rápidas hasta distribuciones orientadas a la seguridad o al desarrollo, los usuarios tienen la libertad de elegir la distro que mejor se ajuste a sus requisitos y preferencias.</li>
  <li><strong>Gratuito y de código abierto</strong>: Una de las ventajas más destacadas de Linux es su naturaleza de código abierto, lo que significa que es gratuito para descargar, usar y modificar. Esto permite a los usuarios acceder al código fuente, realizar modificaciones según sea necesario y contribuir al desarrollo de la comunidad de software libre.</li>
  <li><strong>Estabilidad y rendimiento</strong>: Linux es conocido por su estabilidad y rendimiento. Debido a su diseño modular y su capacidad para ejecutarse en una amplia variedad de hardware, Linux es menos propenso a errores y fallos de sistema. Además, muchas empresas confían en Linux para ejecutar servidores y sistemas embebidos debido a su fiabilidad y eficiencia.</li>
  <li><strong>Soporte de la comunidad</strong>: La comunidad de Linux es conocida por su espíritu colaborativo y su disposición a ayudar a los usuarios. Con una gran cantidad de foros, wikis, tutoriales y grupos de usuarios, los novatos pueden encontrar fácilmente ayuda y orientación para aprender y resolver problemas relacionados con Linux.</li>
</ol>

<h2 id="opinión-personal">Opinión Personal</h2>

<p>Linux puede parecer complejo y desconocido, pero una vez que aprendas las funcionalidades básicas, descubrirás un nuevo mundo de posibilidades, que te permitirá automatizar tareas y explotar al máximo las diferentes herramientas informáticas. Personalmente, he encontrado que Linux es una herramienta invaluable para mi trabajo en tecnología. Su estabilidad, seguridad y flexibilidad me han permitido ser más productivo y eficiente en mi trabajo diario.</p>]]></content><author><name>Juan Pacheco</name></author><category term="Tecnologia" /><category term="Linux" /><summary type="html"><![CDATA[Deja de usar Windows y descubre todo el potencial de este sistema operativo]]></summary></entry><entry><title type="html">¿Por qué Revolut es una de las mejores opciones en el 2024?</title><link href="http://localhost:4000/revolut/" rel="alternate" type="text/html" title="¿Por qué Revolut es una de las mejores opciones en el 2024?" /><published>2024-03-15T00:00:00+01:00</published><updated>2024-03-15T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/revolut</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/revolut/"><![CDATA[<p align="center">
<img src="/assets/images/dinero/revolut.jpg" />
</p>

<h2 id="por-qué-revolut-es-una-de-las-mejores-opciones-en-el-2024">¿Por qué Revolut es una de las mejores opciones en el 2024?</h2>
<p>Mensualmente, después de recibir mi salario, tengo que decidir dónde guardar el dinero que voy a ahorrar, para que este pueda estar seguro y no se deprecie debido a la inflación.</p>

<p>Los bancos tradicionales suelen ser la opción habitual, por diferentes razones, como lo son los años de experiencia operando, la “seguridad” de sus sistemas informáticos, oficinas físicas y porque simplemente siempre ha sido el lugar donde nuestros padres han guardado sus ahorros.</p>

<p>Ahora bien, guardar el dinero en banca tradicional no está mal; la cuestión es que, al ritmo que avanza la tecnología y la transformación digital que estamos viviendo, es necesario encontrar otras alternativas.</p>

<p>Así que, luego de investigar sobre bancos alternativos, encontré la opción de Revolut. Es una empresa de tecnología financiera (fintech) británica desde finales de 2018. Cuenta con servicios de tarjeta de débito prepago hasta opciones de cambio de divisas y negociación de acciones.</p>

<h3 id="características-y-servicios">Características y Servicios</h3>
<p>Tarjeta débito y crédito sin comisiones: Sus servicios incluyen una tarjeta de débito prepago, disponible en MasterCard o Visa, que permite a los usuarios realizar gastos y retiros de cajeros automáticos en 120 monedas diferentes. Además, se puede solicitar una tarjeta de crédito con la cual se puede obtener cashback.</p>

<p>Tasa de cambio competitiva: Revolut facilita el cambio de divisas y el envío de dinero en 29 monedas directamente desde tu teléfono. Comparando con otros bancos y casas de cambio, la tasa de cambio de Revolut es una de las mejores.</p>

<p>Ahorro e inversiones: Revolut también ofrece cuentas de ahorro flexible, una forma estratégica de maximizar los ahorros con completa flexibilidad para ingresar o retirar fondos en cualquier momento, ganando intereses diarios. Además, el acceso a criptomonedas populares como Bitcoin, Ethereum y Litecoin, brinda a los usuarios la oportunidad de sumergirse en el mundo de las finanzas digitales.</p>

<h3 id="descubre-los-planes-de-revolut">Descubre los Planes de Revolut</h3>
<p>Revolut ofrece una variedad de planes diseñados para adaptarse a las necesidades de cada persona.</p>

<ol>
  <li>Cuenta Estándar: Ideal para particulares, sin necesidad de domiciliar nóminas. Permite retirar hasta 200 euros al mes en efectivo en todo el mundo, sin comisiones de mantenimiento ni por cambio de divisa. Incluye opciones de inversión y uso de Bitcoin.</li>
  <li>Cuenta Plus: Una mejora de la cuenta estándar por 3,99 euros al mes. Ofrece atención prioritaria, seguros de protección de compras y libertad para operar con criptomonedas, incluido Bitcoin. También tiene un seguro de protección en compras de hasta 1000 euros.</li>
  <li>Cuenta Premium: Por 7,99 euros al mes, cuenta con las ventajas de la cuenta estándar y plus, además de un seguro de protección de hasta 2.500 euros, mayor rentabilidad en cuentas flexibles y límite de retiro mensual de hasta 400 euros en cajeros.</li>
  <li>Cuenta Metal: Con todas las características de la cuenta premium, añade un seguro de protección de hasta 10.000 euros, tarjetas virtuales desechables ilimitadas y retiros mensuales de hasta 800 euros en cajeros, por una cuota mensual de 13,99 euros.</li>
  <li>Cuenta Ultra: La opción más exclusiva, con un costo de 45 euros al mes o 540 euros anuales. Incluye seguro médico internacional sin costo adicional, límite mensual de retiro en cajeros de 2.000 euros y acceso a salas VIP en aeropuertos, además de una tarjeta exclusiva bañada en platino.</li>
</ol>

<h3 id="ventajas-y-desventajas">Ventajas y Desventajas</h3>
<p>Una de las principales ventajas de Revolut es su política de no cobrar comisiones por la mayoría de sus servicios, lo que lo convierte en una opción atractiva para aquellos que buscan una alternativa sin costos ocultos. Además, su uso de tipos de cambio interbancarios para cambios de divisas durante la semana es una ventaja para los viajeros y aquellos que realizan transacciones internacionales con frecuencia.</p>

<p>Sin embargo, no todo es perfecto. Revolut es un neobanco y funciona 100% online, con lo cual no cuenta con oficinas físicas. Así que la gestión de cualquier incidencia puede ser un poco compleja. Además, tampoco cuenta con una red de cajero propia, con lo cual no podrás hacer ingresos en efectivo. Aunque, se puede ingresar dinero desde cualquier otro banco y sin ninguna comisión adicional.</p>

<h2 id="opinión-personal">Opinión Personal</h2>
<p>Considero que Revolut es una de las mejores opciones en el mercado financiero actual. Su amplia gama de servicios, combinada con su enfoque en la innovación y la conveniencia para el usuario, lo convierte en un jugador importante en el mundo de la banca digital. Si estás buscando una alternativa moderna y eficiente para gestionar tus finanzas, Revolut es definitivamente una opción que vale la pena explorar.</p>

<p>Si te interesa Revolut, puedes crear una cuenta y obtener 50 € con el siguiente link de referido.</p>

<p>Para obtener los 50 € debes verificar tu cuenta, agregar dinero a tu cuenta, solicitar una tarjeta física y hacer 3 compras de mínimo 5 €.</p>]]></content><author><name>Juan Pacheco</name></author><category term="Dinero" /><category term="Revolut" /><summary type="html"><![CDATA[Cómo usar Revolut como herramienta para generar dinero]]></summary></entry><entry><title type="html">Aprendizajes de la primera carrera del 2024</title><link href="http://localhost:4000/aprendizaje-primer-carrera-2024/" rel="alternate" type="text/html" title="Aprendizajes de la primera carrera del 2024" /><published>2024-03-08T00:00:00+01:00</published><updated>2024-03-08T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/aprendizaje-primer-carrera-2024</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/aprendizaje-primer-carrera-2024/"><![CDATA[<p align="center">
<img src="/assets/images/carreras/primera2024.jpg" />
</p>

<h2 id="aprendizajes-de-la-primera-carrera-del-2024">Aprendizajes de la primera carrera del 2024</h2>
<p>El domingo 25 de febrero se celebró la carrera de empresas de Torrelavega. Se competía en grupos de 4 personas de la misma empresa, y había dos distancias, 5 o 10 kms. Yo me apunté a la distancia de 10 km.</p>

<p>Esta era mi primera carrera del 2024, así que me encontraba ansioso por ver mi progreso. Aunque no tenía claro qué iba a hacer, si competir a mi máximo nivel desde el inicio o correr a un ritmo medio controlado para progresivamente aumentar el ritmo.</p>

<p>El día de la carrera, un miembro del equipo se enfermó, con lo cual automáticamente estábamos descalificados. Debido a esto, decidí que no correría a mi máximo nivel, ya que no obtendría ningún premio o reconocimiento por todo el esfuerzo que haría. Además, así no corría el riesgo de lesionarme y guardaba fuerzas para la siguiente carrera.</p>

<p>En el bloque de salida me posicioné en la parte media, y en cuanto inicio la carrera avancé rápidamente a las posiciones delanteras. No sentí que estuviera corriendo a un ritmo rápido, pero luego del primer kilómetro y ver mi reloj, me di cuenta de que iba más rápido de lo que quería, así que decidí disminuir el ritmo y mantenerlo un par de kilómetros, a pesar de que algunos corredores me superaran.</p>

<p>En mitad de la carrera sentí que tenía fuerza en las piernas y pulmones, con lo cual aproveché para avanzar unas cuantas posiciones más, para luego volver a reducir el ritmo y mantenerlo otro par de kilómetros. Aquí noté como algunos corredores que antes me habían superado, tenían cara de fatiga y dificultad para respirar.</p>

<p>En el último kilómetro de la carrera, empecé a notar la fatiga pulmonar y pesadez de las piernas, pero sorprendentemente aún sentía fuerza mental para apretar un poco más. Así que, decidí que este último kilómetro lo haría a la mayor potencia y velocidad posible. Gracias a esto, gané unas cuantas posiciones, pudiendo superar a corredores que iniciaron en las primeras posiciones, pero que poco a poco se fueron quedando atrás.</p>

<p>En conclusión, hay dos aprendizajes de esta carrera. Primero, debido a que no corrí a mi máximo nivel, no sufrí, sino todo lo contrario. Es una de las carreras que más he disfrutado, ya que encontré satisfacción personal en sentir fuerza física y metal para superar a corredores que anteriormente me habían superado. Segundo, es mejor ir “lento”, pero seguro, en mi caso, considero que es mejor iniciar a un ritmo medio y que se pueda controlar, para que de esta forma, si las condiciones lo permiten, podamos dar todo nuestro potencial luego de la mitad de la carrera.</p>]]></content><author><name>Juan Pacheco</name></author><category term="Deporte" /><category term="Running" /><summary type="html"><![CDATA[¿Cómo disfrutar de una carrera y competir al mejor nivel?]]></summary></entry></feed>